區諾軒勝選功臣 楊森：受助街坊記得我

區諾軒勝選功臣
楊森：受助街坊記得我

要聞

【民主復活戰四之二】

【本報訊】一場補選，令年輕從政者驚歎，「老餅」原來有市場，一聲問候、一個握手，能夠轉化為選票的機會，較社交平台的幾千個like更大。「你幫過佢（街坊），人哋係會記得！」當民主黨楊森退隱多年，在南區舊地盤魅力不減，足證新一代未必重視的地區工作，殺傷力有多大。習帝治下新局勢，網絡戰助長聲勢時，楊森寄語民主派「守住個區」，保住夾縫中一點重要力量。

不少市民指因為楊森而決定在補選中支持區諾軒。

籲守住地區保力量

曾任三屆港島區立法會議員的楊森早前「出山」，到南區建制派重鎮如石排灣邨等為民主派區諾軒拉票，受歡迎程度更勝參選人。楊指街坊記得他是因為他過去的地區工作，包括他曾協助因黃竹坑舊區重建搬到石排灣的街坊，「你幫過佢，佢就會一路都記住」。

今次補選是「單議席單票制」，楊指區若只靠網上宣傳，最多只能獲年輕人為主的數萬票，難以取得勝選須具備的跨階層選民支持，故他出山替區力爭基層街坊支持，親身接觸市民爭取支持，「一般阿嬸阿伯未必用電腦同智能電話」。區形容楊森對自己恩重如山，從政以來為自己提供大量幫助。

他透露為今次補選特別設計的策略，「朝頭早民主黨、晏晝公民黨、黃昏香港眾志」，指不同民主派各有專長，例如民主黨擅長落區接觸街坊、公民黨擅長就議題回應傳媒、眾志則擅於進行網絡宣傳，「網絡同實際落區都係不可或缺，不可偏執於任何一方」。

時代不同，政治明星不復再，參選人難再靠知名度吸票，故更加要靠地區戰鞏固支持。1991年晉身立法局的楊森指，上一代參政時面對回歸、中央談判、六四等大型社會事件，大批政治明星相繼出現，「唔係英雄創造時代，好多時係時代創造英雄」。

他認為現欠缺政治議題，民主派更應落力做好地區工作。楊森特別提到中國主席習近平早前成功修憲，有可能永續任期下，內地對港政策勢必收緊，重啟政改機會更微，故民主派必須在立法會甚至來年的區議會選舉保住議席，才有力量保障香港公民社會，「咁共產黨都奈我哋唔何」。

■記者林俊謙

相關新聞

行動不便 婦受「感召」投票
要聞 6小時前

區感激助鞏固香港仔票源
要聞 6小時前

地區工作一向重要 係唔知點解有人覺得唔需要

民主黨連派錢都反對 何來有幫過市民

蘋果好快會寫楊森死後三日復活 帶領香港人脫離苦海

韋拿踢法似我

特別係香港人投立法會都當區議員咁投

咁咪反映民主黨青黃不接
搞咗咁多年都係冇人接到班
垃圾老人政治

楊森去石排灣選區議員囉